信用卡討論區（70） 搵食MGM過主 東亞日睇#4

人妖小屍仆街死
嚴禁各類MGM及Referal LINK

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包及教學區
#4 東亞日集中區

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式（e.g. Telegram）重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張（東亞）信月卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較，例如：
-想要現金回贈／里數／積分換禮品？
-迎新禮品啱唔啱駛？
-每月消費幾多？
-主要消費模式？
-手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：自行測試

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

💳 信用卡討論區（69）

Apple Pay: 特約銀行和發卡機構

Google Pay： 合作銀行

Samsung Pay: 參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

各發卡機構熱線快捷鍵
豁免年費：
聯絡客服：

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻（Visa Signature）：年薪 $360K／$400K 資產
門檻（Visa Platinum ）：年薪 $150K／$100K 資產
門檻（金卡）：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay / Google Pay / Samsung Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生（需先申請 COMPASS VISA）
弱點：DCC 冇分

FWC

- Bank of China, Hong Kong

Hong Kong Airlines Visa Signature：本地 $5／FWC、海外及網上 $3／FWC
Hong Kong Airlines Visa Platinum ：本地 $6／FWC、海外及網上 $4／FWC
門檻：年薪 $300K（Visa Signature）／年薪 $150K（Visa Platinum）
弱點：卡面窗口為一塊透明膠片／香港航空或有倒閉危機

現金回贈／積分類

積分一般可兌換 Asia Miles / 現金回贈（每25,000分＝$100）

- Bank of China, Hong Kong

i-Card：網上 10X、感應式支付／手機付款 10X
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月簽賬上限各為 $1,111.12（推廣期至2019年6月30日）

大灣區一卡通
銀聯鑽石卡：閃付及手機支付 4%
銀聯白金卡：閃付及手機支付 2%
門檻：年薪 $200K（銀聯鑽石卡）／年薪 $150K（銀聯白金卡）／大專生
弱點：閃付時有失敗

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6-5.6%、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4-4.4%、AAVS 0.4%
門檻（Visa Signature）：年薪 $360K／$400K 資產
門檻（Visa Platinum ）：年薪 $150K／$100K 資產
門檻（金卡）：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主回贈低

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4-4.4%、海外 4.4%-6.4%、AAVS 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

- Standard Chartered Bank

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：累積回贈滿 $50 方可兌換

- Prime Credit

EarnMORE 銀聯鑽石卡：本地 2%、外幣 2%、AAVS 2%
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：沒有網上銀行

#3 大學生懶人包及教學區

大學生信用卡

（以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到）

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium（詳請睇#4）
· BOC i-card + 中銀雙幣卡<大灣區一卡通>
· HSBC 滙財金卡 - 學生卡
· ICBC 宇宙星座卡
· 安信 EarnMORE 銀聯卡

用法
· BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡或手機支付（Apple Pay、Google Pay、Samsung Pay）／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)
· BOC 大灣區一卡通：每月頭 $2,500閃付 4% 回贈（銀聯鑽石卡）／ $5,000閃付 2% 回贈（銀聯白金卡）
· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4% 獎賞錢回贈

ICBC 宇宙星座卡 / 安信 EarnMORE 銀聯卡：補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2% 回贈
唔收就簽 ICBC 星座卡：1.5% 回贈

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· BOC i-card
· DBS Black World Mastercard (DBS BWM)

用法
· CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
· BOC i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里，有兌換手續費)
· DBS BWM : 本地 $6/里、海外 $4/里

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)
3. HSBC 金卡 - 學生卡 (2.4% RC/一年$400)
4. ICBC 宇宙星座卡 (1.5% rebate) （2019年6月3日起，將取消繳費回贈）

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

#4 東亞日集中區

日日都係東亞日

發問前請先閱讀及理解條款及細則：

A. 東亞信用卡

東亞Visa Signature

積分回贈：基本簽賬1X＋本地餐飲額外5X／海外額外3X
特點：海外簽賬手續費1.5%
門檻：年薪 $240K
弱點：需當月簽賬滿$2,000方獲東亞日額外回贈

東亞i-Titanium

現金回贈：基本簽賬0.4%＋網購額外3%（需該月零售簽賬滿$1,800）
特點：4款顏色可供申請時選擇
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數

東亞銀聯雙幤白金卡

積分回贈：基本簽賬1X＋本地零售額外1X／本地餐飲額外2X
特點：海外簽賬0%手續費、港幣及人民幣帳戶均為獨立信用額
門檻：年薪 $40K
弱點：海外接受銀聯付款商戶較少／手機付款只支援Apple Pay

其他信用卡（東亞JCB、東亞VISA／MASTER白金卡、大專聯營信用卡）
回贈：基本簽賬1X／0.4%（JCB卡）
門檻：年薪 $40K／大專生

B. 東亞日額外回贈上限
本地簽賬：11X／4.4%，回贈上限為每月50,000分／$200，每月本地簽賬上限為$4545.5
海外簽賬：11X／4.4%，回贈上限為每月50,000分／$200，每月海外簽賬上限為$4545.5
手機付款：額外5.6%，回贈上限為每月$100，每月於快餐店／咖啡店／餅店手機付款上限為$1785.6
***手機付款10%回贈已包括東亞日額外11X／4.4%回贈***
i-Dollar：網購3%，上限為每月$200，即以i-Titanium每月最多網上簽賬$6666.7

C. 東亞日注意細則及常見問題
1. 每張東亞信用卡均可各自獲取東亞日額外回贈
2. 每張東亞信用卡均需登記東亞日、及達到當月合資格簽賬要求，方可獲當月東亞日額外回贈
3. 東亞日額外回贈派發日為每年2／5／8／11月，不同東亞信用卡派發日期可能不一，請勿急於追問回贈
４. 「手機付款」即以Google Pay／Apple Pay進行的商戶交易（不包括：支付寶HK／WeChat Pay／雲閃付）
5. 「快餐店／咖啡店」及「餅店」定義分別為商戶編號（MCC）5814／5462

D. 東亞日回贈及簽賬要求總覽
（感謝絲打「伊原摩耶花」提供）

[center]借定唔借，還得到先好借！

弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數

唔係好明 求例子

例如：
i-Titanium 5月簽賬
本地簽賬$2678.3，當中
網上簽賬$433.2、手機付款（餅店）$150.5

本地簽賬＝$2678.3ｘ0.4% = $10.71 = $10
i-Dollar = $433.3 ｘ3% = $12.99 = $12

東亞日額外4.4%回贈= 2678.3 ｘ4.4% = 117.85 = $117
東亞日手機付款5.6%回贈 = 150.5 ｘ5.6% = $8.42 = $8

咁睇即係全部東亞卡都係round down?
唔係只係iti喎？

我東亞得JCB
海外係咪即係4.8%
0.4%基本+4.4%東亞-手續費
每月要簽$1000 上限$4545

大貓白金(而家用緊) 4.4%
0.4%基本+2%賞世界+2%最紅-手續費
大貓VS(申請緊) 5.6%
0.4%基本+1.2%自主VS+2%賞世界+2%最紅-手續費
每季要簽$3000 上限$15000

喺日本簽 唔知JCB同VISA啲手續費會唔會差好多

係時候怒開西亞卡了

之前懶

呢期剩係玩到939

如果SC張Asia miles 增值去payme食唔食到果$0.5/1miles架？

939 普通消費計唔計

合資格零售消費

新手向各位巴打請教嘅
小弟年薪唔高，想出張 大新BA + Hsbc 白金卡 咁樣可唔可以？
主卡用大新去儲avios (主要係儲短途機票），食飯就用返hsbc拎2.4% rebate

終於有人開

想問問apply完cx ae冇confirmation email係正常？

年薪唔高梗係用東亞iti啦

exchange rate睇

邊樣

剪頭髮呢類service唔計？

本身得張東亞大學卡

索性整埋i titanium 同銀聯

東亞iti用資產申請要幾錢？

東亞迎新買現金卷計唔計？

Hsbc vs 係咪相對廢左

知道就唔問啦,
負評完又唔出聲

仆佢個臭街！1001開新post好撚難咩？

推

lm

應該無左首年免費了

之前研究左好耐 出左大貓同scsc 點知到頭來依家要用返year1申請個張i-ti
得$10000 credit 洗唔洗加大好

東亞大學卡係咪都可以玩到東亞日？

應該都得

東亞日，附屬卡係同主卡一齊共用個額 定 會當兩張計？

LM

VISA/MASTER/CUP係已經包咗手續費?
定係發咭銀行會另外收?
JCB無資料喎

４. 「手機付款」即以Google Pay／Apple Pay進行的商戶交易（不包括：支付寶HK／WeChat Pay／雲閃付）

想問上面兩個PAY 食快餐係咪得M記 ?

美心 starbucks都得

東亞visa signature 年薪係咪低小小都唔得 （差幾千）

網上paypal用hkd比錢海外商戶，食唔食到東亞日個優惠

當然未計啦，你另外乘上去

都好難食到1000蚊 美心,M記好少會去食

1000又唔洗全部快餐....

基本上用到東亞卡嘅地方你就已經比之前賺多咗

你咪理啦
老奉答既咩
咁都唔明你被信用卡玩返咋

係咪即係用I-TI 係任何地方都有4.4%REBATE?

push

你係邊apply
之前係booth度搞
要過幾日先收到confirmation SMS

online 搞，佢淨係send SMS俾你定都有email?

發覺恒生卡用來買pizza係有D用

之前仲諗住cut 9 咗佢

建行939 計劃要指定類別簽帳先計？
睇完tnc 都唔明
係咪我中文有問題

請問雲閃付，即係paywave?
如果加銀聯卡入applypay
咁回贈係咪都計手機支付？

淨係send SMS
收到申請send一個 批核成功再send多個

明明我apply完係佢個網，佢話要我交extra野，經email俾link我，但係冇email

雲閃付另外一個app黎架

Lm

西亞日 最高回贈係 200
咁咪頂多洗4xxx 咪冇曬quota?

卡海囉

黎緊要洗4萬蚊

有冇咩信用卡迎新最抵?

我竟然做左伸手黨多謝巴打唔屌我

屌你當呢度係咩啊?

應該係
盡你能力申請最多嘅卡，食最多嘅迎新
40000 差唔多食到8份迎新了

如果要一張卡過 就CXAE 大額迎新

thanks

官網或 app 換
25000 分換 100 蚊回贈

其他卡係出額外 11 倍分

cxae 宜家有大額迎新？

iti個網上簽賬3%係咪淨計零售？買機票book酒店計唔計？

有無人可以影一影citi cash back 嘅實物圖？好似幾靚

其實如果平時消費唔係好多，而家係咪東亞i-titanium卡最好？前排先申請左simply cash，仲等緊批，如果再申請會唔會影響信貸評級果啲？
Thanks

Boc icard? 如果鬥contactless pay仲有競爭力
I-titan要過1000，普通簽（非contactless)每單要過500（本身唔計活動普通回贈係每$250回$1），網上嘅話每月累計要過$1800先係最大回贈

DBS嗰APP真係好廢

每月消費過到1000就 i tit

用過黎買UO 機票有計。

啱啱網上開左bea vs + 銀聯雙幣
想問下係咪兩邊各自計東亞日回贈？
咁咪有可以簽9k 一個月？

答案寫哂係#4
仍然冇人會睇

簽帳要求同回贈上限都係每張卡獨立計，
詳情請睇 T&C

cx4月中完左

辛苦哂

睇咗 好有用
辛苦晒巴打

睇完即刻開左卡

小弟想知上網買CX機票係咪得CXAE最抵？

HSBC 白金以上3000回300 係CX 個app 用apple pay比錢

thanks巴打

謝巴打

the club 又做 ae blue cash 迎新

有無真卡

黎緊要搬新屋, 到時有一堆家庭電器要買.
想申請張cash back 卡, 唔再玩里數卡, 請問獅子既VS 係咪一個好既選擇

有囡, 笑左

東亞啦

前排申請左SCSC
之後先出東亞日 本身有張東亞大專卡 但無用好耐
啱啱收到SC叫我upload3個月入息
想問下 有東亞既話 SCSC仲有無申請既價值?

唔係喎唔記得左有迎新$1000添
申請完拎個迎新都扺
對唔住 當我無問過

如果諗埋平時豐澤個d 獅子卡優惠, 係咪都係獅子好?
東亞未睇過, 唔知咩玩法, 要睇下#4 post 先

真係無乜人用其實我想知佢卡面會唔會望落好膠定係睇落有金屬紋同少少令身

最好真係有巴打share下實物圖啦

on9仔唔睇#4

啱啱收到張新，其實同上面一樣，不過真卡係好似遊戲王閃卡咁反光

老實講, 家電我就唔用信用卡嘅, 出去細鋪現金買平好多, 例如細冷氣機可以差成千蚊

Thx 巴打

想知埋佢條邊係咩色？

同埋反光反得似下面張visa 定八達通

藍色，兩張都唔似

打左上東亞 hotline 36086678 check status
vs 已批

想問下而家有HSBC VS 附屬卡
如果cut 再申請主卡有冇迎新？

幾時申請？

渣打次次打電話上去check進度
都叫留電話過1-2個工作天覆你

好垃圾
已經等左一個月 打過三次上黎
三次都答我仲批核緊
明明我只係申請一張年薪96k既卡

睇細舖買, 不過今次買比較多, 同埋豐澤有做新屋苑discount, 所以先諗下豐澤

就係買得多先唔揀，每樣平幾百，你咩discount應該都唔夠平

hsbc 8000諗唔到碌咩好

我諗緊買蘋果 Apple store gift card 計唔計，買定黎緊換iphone用

我都係我做銀行，話我張糧單唔得

貼公廁卡都負評

我做政府都未批屌你老母

1/5, 舊客

膠, 唔反光

aavs

thanks!

搭單問下大家 citi一野批成七萬信用額會唔會太高

唔洗理咁多 總之你當4.8%回贈咁就得

enjoy card

唔太明唔考慮回贈係咩意思
咁嘅話是但一張簽到 找數方便嘅卡都得
巴打諗下有咩吸引到自己用張卡

enjoy

oepay Mastercard
手續費都慳番

但個到唔係寫jcb 先有現金回贈？

網上申請左simply cash交齊文件，到而家一個禮拜連一個sms都未有，算唔算正常？

批咁耐, 咁我先申請左得一個禮拜可以唔洗諗,
而家有東亞日, 我申請i-Titanium卡咪仲好, 雖然都唔知要幾耐
想問申請等緊批核期間有無話可取消申請?

上網睇話東亞唔易waive年費, 想問有無巴打用開東亞卡有經驗?
thanks

依加ae唔夠一年唔比cut卡？
琴日打上去cs之後佢話未夠一年唔比cut

我未有東亞a/c 前已有 i tit JCB 銀聯
果陣張銀聯同 JCB 無咩用過，
但會有信話自動 Waive 我年費。

正常？我一個幾星期先有sms

可以，打上去就得

你賠返迎新個金額比佢咪cut得

我都係 仲差7000

Hsbc vs唔錯

晚上好，enjoy card 怡和商舖有92折/95折
200蚊有2蚊enjoy dollar, 正！

I鈦
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數

呢個係淨係呢張卡係咁
定所有東亞卡都係round down計？

渣打 Simply cash, 平時俾開買iCloud 50GB $8
剛剛收到月結單, 要俾 1% 手續費?, 變左 $8.08
係咪有Terms改左?

哦, 改左3月30日後就要開始收取

其他係出積分

睇完#4都係有啲複雜
簡單講我本身係用scsc，食飯搭車上網買野叫Deliveroo都係佢，係咪都係東亞vs好

積分換錢時可唔可以VS CUP JCB TG夾埋一齊換?

JCB 係Cash rebate,
可以用其中兩張積分卡嘅分夾埋換

Boc icard alipay互射 可唔可以chock 1111?

仲有張大灣區卡係咪可以射2500

可以

東亞VS年薪唔夠易唔易批
係咪好嚴

How about hsbc vs?

咪玩啦360k同240k

想請教 hsbc vs係咪所有嘅網上簽賬都有2%回贈？

留名

$3000

唔考慮回贈姐係你要miles?

你都係返入青山啦

埃鈦第二次Reject咗我

呢期我都狂比 hsbc reject
想食佢個舊客 400+300 迎新

而家sc啲卡門檻低到仆街
明明半年前睇AM同simply cash都要240k
係咪準備緊出新卡

本身已經有boc i card，不過想出多張專係用黎上網買野既咭，有時上網一個月內book 酒店連機票都會超過1111元，如果想出張東亞咭，應該出邊張好？ vs定 iti好？ 感謝！

網上梗係Iti

有冇人記得大新sd email黎verify email後幾耐先出到卡 已經等左個幾月

網上及外幣3000

HSBC VS新野 簽20000回450RC 但app登記唔到

o岩o岩收到DBS月結單
係咪唔駛找數

簽8000都難

捍衛香港 終局之戰
反對修訂逃犯條例

5月11日 星期六 早上8點半
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條>>>(需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 >>>(莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由)

唔洗

點解唔使

張單寫唔洗咪唔使囉

你係DBS尊貴客戶可享永久免找卡數優惠
（利申：我都係VIP)

請教一下渣打am支付寶and wechat真消費係咪都有分?

前有 後者難講

西亞JCB森林買野計唔計海外簽賬

網上外幣計海外

想問下大貓vs D回饋幾時入帳? 星期一用左9百幾蚊 到而家都未有

東亞今期批卡好快wo都
1號申請
尋日收email話批

我估一兩日後應該有

舊客？

係啊 有cheap雞戶口 有信用卡

返單就入

巴打我唔知邊度問呢個問題好？

PayMe 可以入錢入個用信卡？

從來只會調轉做

冇啊我想還卡數

payme唔可以直接找卡數
payme入落設有PPS既銀行戶口再用PPS找卡數

真係好快
我係新客，遲你一日申請i鈦
今日收到email了

電話錄音話已經批核 但係無Email係乜嘢玩法

條女同我同日申請
本身有大學信用卡
但仲未收email

東亞同渣打 網上申請信用卡大約要幾耐審批？

我仲係呢張

啱啱網上申請咗西亞i鈦
但想問佢係連埋個銀聯一齊出嘅？
佢Email寫 感謝你申請東亞銀行I-TITANIUM卡及東亞銀行銀聯雙幣白金信用卡。

綑綁式申請

icard回4%計唔計埋海外簽帳
計既話即係4%-1.95% = 回2.05%

我鐘意呢隻款多啲

咪玩啦你
應該係佢收唔到最低還款額, 因為如果佢收就會多過每年3x%利息

第二日有

收到了 希望快啲寄卡嚟

我係東亞個網見到呢句喎

東亞日 –本地簽賬不包括以港元以外貨幣誌賬之網上簽賬、現金透支、網上/自動櫃員機繳款、稅務繳款、循環付款、自動轉賬交易、八達通自動增值服務、轉賬金額、購買及/或充值儲值卡或電子錢包、「好用錢」計劃有關金額、財務費用、逾期手續費、年費、銀行收費及籌碼兌換。

兩年前批鉑金visa就3日
依家vs石沉大海、睇黎40萬都係唔一定批...

一樣，人工過要求，成個月都未批

手持渣打AM, 而家唔想再玩里數
轉cashback for八達通 係咪都係渣打simply cash 1.5%最高回贈？ 諗緊放棄迎新都申請simply cash....

安信 2%

有冇人試過 東亞FLYWORLD卡申請唔到8仔自動增值...

前後申請左3次都唔批...跟住跟封信打上去8達通公司問又話係銀行個邊唔批，打上銀行都叫番我問番八達通個邊，話銀行正常唔會唔批....兩邊都推得就推...

滿左額?

渣打信用卡加提款咭功能,係咪要成張信用卡換過張?

無錯

2個屋企人個payme每個月轉錢過嚟我自己個payme 5000 會唔會畀人封??

有50% 機會bam acc, 小心啲

舊客 1/5 申請東亞 VS
今日收到卡

睇嚟要過多幾次啲錢先安全

張卡彩色邊又幾特別喎

有無實圖影黎睇下

銀聯？

earnmore銀聯

打去問

諗緊吊唔吊好

東亞VS 食盡左4545之後, 現金回贈會係幾多?
可唔可以取代sc simply cash做飯卡?
平時一個月飯卡洗6000-8000左右

quote 錯 自膠

4545 後咪變返 2.4%

有啊

想問hsbc vs 簽左 條數都出現 未找 但之後先簡最紅自主 中個個類別 會唔會補返rc?

term 有講
登記完之後好似三日定幾多日先開始計

可惜換咗樣

有少少唔明
想請教
東呀i釱同VS
係咪要簽夠各卡既指定金額先有額外回贈？
如唔簽唔夠就只有0.4%？

係 1/2000蚊姐 輕鬆啦

可否指教下

有咩指教者, 咪就係答一二千蚊囉

指教d乜
vs要每月簽夠2000
iti 就每月1000

上限分開 每張4545

有咩唔明

係lo可

6.8%同1.5% 有比較既價值咩
一張唔夠 咪叫條女開埋 加埋咪9000

唔係唔明

我以為會有啲咩秘技啫

祕技就係開埋張銀聯 本地5.2% 多過vs同iti

東亞 vs
5月3號上網申請
岩岩星期二先補交有簽名的文件
收唔到sms/email話批核情況

岩岩打hotline話批左
會寄黎～

你講緊個張係一定要一齊開既銀聯雙幣白金? 我見得0.8%現金回贈

有人講過銀聯無得玩東亞日？

多謝CHING, 想問多句東亞日係咪一次性登記完就得, 定下下要簽夠2000再每個月登記

唔想答你 自己睇官網啦好嗎 咁大個人

西亞VS 開卡去到今個月31號 之後又轉玩法??

東亞日明明都寫得幾清楚

睇嚟你有啲閱讀障礙

東亞日係登記一次就夠
然後每個月要簽夠1000/2000 嗰個月先有額外獎賞

講真咁少都簽唔夠就咪碌卡啦

明晒, 多謝ching體諒我眼殘

你唔係眼淺係無撚睇過直接問啦

點解突然間個post多左咁多人衝出黎柒 引人屌嘅
我自己睇左次 除左唔識字之外
搵唔到理由解釋點解你會咁都睇唔明

唔係話我臭串 而係你肯用心自己睇自己落手試
冇理由會唔明

渣打冬日賞已派

Citi 豐澤 已派

有冇巴打知有乜卡條邊係有色？
想集郵
已知：

紅邊：HSBC系列、大新ONE+
黃邊：渣打AM
綠邊：渣打SC
藍邊：CITI PremierMiles
彩邊：東亞VS

紅邊：ICBC 星座卡

開東亞張i鈦唔想同時要埋張銀聯可以點做
唔明點解要迫人一齊開兩張

過街老鼠ICBC星座卡

擺明就係銀聯想玩市佔啦
你收到卡唔啟動咪得

藍: citi cash back
紅: icbc 粵港澳灣區

我自己試o左陣都試到啦
利申:患有自閉症及過度活躍症，接收能力僅如7至9歲大小童

話說你地有幾多張信用卡，我10張算多定少

兩張學生
啱啱申請咗i鈦同simply cash

岩岩批左HSBC公廁卡 迎來第十張

我都收到, 但好似少收左mobile pay嗰$50
係咪已經包含在活動最多獲得嗰$500入面?

包埋

對一般人嚟講好多
不過對在座各位就唔多
利申：坐九望十一

11 ＝＞ 13

最近cut 左中信motion

請問新手第一張卡入門simply cash係咪唔錯？
有無高人指點下 通常食野買野 少坐飛機少海外簽

Only 200k per annum

sorry 講多少少 係邊張同點解?

係迎新好定平時消費好 我成日見到sc個1000蚊回贈就比佢吸引住 因為本身自己都係渣打開戶口

出糧戶口有咩好計劃！？

我反而想知大家最多試過同時申請幾多張卡?
我申請緊citi張八達通，又想申請埋earnmore, 又見東亞日想申請埋，同時申請會唔會炒車或者影響tu的?

其實點樣用fps找卡數
Fps link咗hsbc户口 找唔找到中銀卡數

迎新sc好，消費東亞好
東亞資料睇#4啦

找唔到，要本身銀行有轉賬至信用卡戶口嘅功能先得

大新

之前張圖有少少錯, 而家執好左
大家睇下仲有冇其他問題

話說建設銀行出糧戶口係咪冇最低結存

想問下東亞卡會唔會好似scsc咁收cross boarder fee？

睇過條款 i鈦收
唔知其他卡呢

星座卡咁撚廢

每年幾個月愛購港澳果陣都唔錯 ga

匯豐冬日賞派左未

原來係咁 唔該曬

想問星座卡visa淘寶買野係唔係無回贈？
明明今個月幫公司買野簽多左好多人仔，但回贈得30幾蚊，仲少過之前自己買野，定係佢計錯？

5月3申請bea i titanium
今日話批左，等收卡

你係直接用卡俾？ 唔係要手續費咩？

直接用卡呀反正都係claim公司

新客5月1申請東亞
今日收到卡

有冇巴打知西亞個強積金網銀ac同信用卡ac點合併？
本身冇佢銀行ac，得強積金，但手痕開咗個網上銀戶ac睇老強。
呢排再申請咗佢嘅信用卡，但reg網銀先發覺係用信用卡number login，同埋要入個電話俾佢。但本身自己個電話已經用黎reg咗老強個ac，唔俾重覆，點搞

喺西亞app睇到張iti係粉紅色真係喊出嚟

cx ae decline左要隔幾耐先可以再apply?

我之前有 po 過四色實卡圖

你o岩一半啦 大9鑊就一定無手機10%

hsbc找到, 轉賬果度可以入到信用卡號碼，找完即刻係信用卡到睇到信用額多返

要睇 wechat 抽中幾多
我計過，如果簽 ititanium ，平均抽中 $1.3 就抵過 google pay，vs 就要 $1.8

依到講緊都係一個幾毫既數
唔洗計咁精準既

我自己幾鐘意計呢 d 野

我都鍾意計 不過我平時主要都係計下點食齊d promo
今期東亞 上限太大 想玩埋匯豐個8000/20000 都有心無力

大家樂唔收 apple pay google pay
所以唔會有 10%
而且大家樂 mcc 唔當快餐

竟然係咁～

巴打 打返自己水印啦！

佢個出糧額外息唔錯

唔使咁麻煩啦，方便大家比較用邊張卡 je

真係幾好wor 無介紹錯巴打／絲打
雖然好難去到盡2.5%

假設我7月fresh grad 出糧，咁我係咪直接申請大新就可以？定係先申請A銀行再去B銀行會最好？

直接去大新開戶搞埋出糧戶口得啦
同埋唔難食盡喎
aavs, 找卡數, 簽卡
簽卡用電子錢包就得

唔該晒巴打
岩岩見到建立直頭有3％ 不過好似得半年貨仔就玩完
唔知巴打有無研究埋其他銀行？定係比較過大新已經係最好？

我果陣就比較哂所有銀行
但之後其他銀行會唔會有新 update 我就唔知
大新有樣好係佢個個月都有額外息
唔似其他一筆過派完就算

即刻google下睇多次
之前睇過覺得好撚煩就求其用hsbc出糧算

其實最極端 係咪可以同一舊錢 轉一個圈 經幾間銀行返返原本個到 食盡優惠

citi 出糧 可以用常行指示食 不過得好少 而且一次性

合資格客戶登記選用出糧增值服務後下一個曆月開始計算，並符合以下條件，可額外獲享活期存款年利率優惠（「年利率優惠」）：
i. 合資格客戶最多可享6個曆月（「年利率優惠月」）年利率優惠；及

on99 得6個月 cls

咁到咁癲～ 唔係銀行職員唔會識呢d鬼鼠野

citi 要放錢，唔抵玩
渣打我有玩，大新轉去匯豐再射去渣打
因為大新冇得直射，好廢

SI 射黎射去唔算咩秘技啦

種類D 太難：透過大新信用卡(包括屬於信用卡基本持有人之附屬卡)作 零售簽賬消費之交易紀錄，整月總交易金額達等值 HK$5,000 或以 上 (不包括信用卡年費及手續費)。

alipay payme wechat 幫到你

大新 轉恆生/HSBC 射去渣打 再射返去大新係咪最好

我而家係咁囉
因為渣打每月射 80000 入去可以做優先理財
waive 最低結存
咁就可以集中 d 存款喺大新食息

巴打有無話點解要渣渣優先理財戶口？

係呀，同埋 aavs 就每月轉 250 落 oepay 就得

仲可以食埋新戶自動轉帳 有1000 蚊
信用卡用夠6000 有800

不過我7月中先出糧 呢家去申請會否on99

唔使錢送優先理財唔好咩?
又 waive 低結餘手續費

幾錢人工

佢開完戶口要兩個月內出第一次糧 (好似係)
下個月先開囉

好

因為我諗緊會唔會6月30完左個優惠期，會唔會又有其他新優惠！不過聽日打去問下最實際

新冇諗過咁快

高效過渣打多多聲

o係邊度申請著數d?

點解會拒絕你？正常都會批

係啵，渣打三月尾申請，石沉大海
宜家最好唔好批我

我半個月就批左 不過唔知幾時先有卡

佢係絲打喎
不過我都好期待個水印

請問海外簽賬用simply cash定hsbc vs卡抵啲？

hsbc vs 最少都 1.6 啦

東亞vs 未足24 批唔批

試過幫家人申請東亞Flyer 得22 Reject
打上去問 佢話年薪不足會自動Reject
唔知而家有冇鬆D

竟然唔該晒

再中到就有3.6% , 海外有5.6% (減完手續費都係3.6%)

simply cash 除左迎新大方 送1000外 根本就垃圾 唔明點解咁多人攞佢出黎比較

我唔準你話simply cash係垃圾
佢係係四大神卡之一

citi 先係真神卡 留意下citi d promo

Wechat分身帳號過咗交易限額鎖咗錢係入面可以點做
連商戶交易都唔撚畀

發覺東亞日如果真係要知啲簽帳係咩分類都幾煩

八達通增值 邊張好？

enJoy卡

完全係依個意思
其實好多都唔洗外幣
啱啱又派左600比我

6/5 收到申請 i-titanium

琴日打去批左

今日會有 email
之後兩個 working day 收卡

其實真係估唔到佢批得咁快
之前睇post話東亞都算耐, 諗住佢呢排應該多左好多人申請應該仲耐
點知一個禮拜到就批

可能唔係咁多人知東亞日
係睇開呢個 post 同香港卡既人先知

想問下 如果想申請有銀聯既信用卡 申謮邊間好

睇版頭啦
大媽區

得張reward
但而家唔係香港搞唔到其他citi卡了
Citi可唔可以用資產搞

想問下東亞每月累積簽帳係點計
係計月結單嘅月定係歷月？

我相信無卡唔可以用資產開

東亞

calendar month

東亞玩晒

純粹正常消費，ICBC 嘅星座卡正啲，起碼每個月直接回贈落信用卡，以上繳費都1.5% 真係屈基，而家冇lu

以前

我覺得匯豐白金卡好d, 獎賞錢可以當錢用！

要睇埋佢有冇得免年費

開個戶口 就免

開左張卡
咁無啦啦擺5000唔知做乜鳩 東亞有冇咁鳩啊

開完卡幾時可以取消？

一年後先算啦
如果到時唔開戶口唔 waive 咪開

暫時我計過最好係有印花時用 alipay
其餘用 wechat pay 抽獎

要一年 唔係就冇迎新

咁佢淨係寫年薪所以來問一問會唔會知者

睇你食乜啦
A+B下午茶餐 用 wechat pay 抽到$2 咪回你 12.5%
Signature大大啖 用東亞手機 咪回你 $4-5

Damn

其實我又唔係窮到要慳呢一兩蚊數
不過係鐘意去計呢 d 野
釣勝於魚

動下腦根一年就有幾千蚊
唔好咩?

we7pay d優惠真係唔係人人啱用
alipay3蚊 感覺上都真係錢
1.2真係無用既動力

Payme link唔到張信用卡 load左好耐都唔得

今個月除左去一田，
所有野都係西亞卡搞掂。

而家生性咗，唔再西，叫返東亞

enjoy除咗有信用咭之外仲有一張痕身叫佢做消費咭嘅VISA咭
我會形容係debit card同prepaid card嘅混合

喺邊到講？

請問整係香港消費,想用信用咭積分找咭數 or 用信用咭積分消費時當錢用,應該申請邊張有最多積分,又可以咁用,謝謝

同大貓VS差好多

黎緊會係agoda 簽HK$4萬5 ，係咪用citi PM 最抵 簽過2萬有3蚊里?

申利：有ccb eye ( 已簽左4萬旅游簽帳） ，HSBC VS (唔中5x), Standard Charter AM, BEA flyer

想請教下如果我有兩張中銀卡
用積分換現金回贈既話，係點決定入帳落邊張卡?好似無得自己指定

東亞VS網上申請, 本身有i-account加用黎出糧, 其實仲洗唔洗交文件

HSBC VS 定 BEA VS

估唔到大貓VS都沒落

呢個情形，回贈係1.5% 定 2%？

剛剛又收多$50
應該係mobile pay bonus

想玩東亞日點申請最好？

大家都係百周年，垃圾中銀咩都無

肯定係

中銀6月開始cut優惠

係咪大新信用咭？thx

有無話東亞邊一張好，thx

hsbc

圖片 No.33

開左東亞卡過兩日去銀行開個戶口

用enjoy卡咪算
一陣見到得0.4%回贈又問點解冇左4.4%

上面有巴打整埋張圖出黎比你睇

一陣又話
我個個月 payme 左幾千
點解冇 4.4

有無人知東亞當用VS食飯簽2000蚊

係回2.4+ 額外4.4 =6.8%
定係過2000就變左回4.4%only 無左餐廳個數？

2.4%無上限
你up乜鳩？

謝謝

麻煩哂

純粹想問下有無人知fnb係on top食多4.4%東亞日 變回夠6.8% 定係 一簽滿2000就變哂回4.4%姐

4.4% 係額外
唔影響本身食肆無限 6 倍
你個 case 係 6.8%

x = 2000
reward = x*2.4%+min(x*4.4%,200)

屌咁計新版東亞日抵左好撚多

係，舊版就補到 4.4%
新版就轉做額外 4.4%

無啦啦開多個戶口好麻煩
開最cheap嗰啲戶口啲sales又唔鍾意

佢唔鐘意都照開架啦

不過我番大學果到開 啲sales順攤啲

叫你開個10萬至尊account都已經夠麻煩 可能唔拎迎新一年內cut就算數

番大學果到直接開到i account 唔駛煩

ok,等我用券換啦

ALUMNI 都開到咩？

上網睇話冇，咁咪自己試下囉

同埋你本身都搞錯一樣嘢
銀聯卡係綁唔到呢兩個APP（中銀信用卡例外）

t&c: 同一合資格信用卡戶口下的基本卡持卡人與附屬卡持卡人可各自以其合資格信用卡獲享優惠。如持卡人為綜合戶口附屬卡持卡人，則主卡及附屬卡持卡人均可享用已誌入該附屬卡戶口內的額外「獎賞錢」。
睇左t&c但唔係好明，想請教下。依個係HSBC vs果個優惠，我主卡碌5千，附屬碌4千，可唔可以拎到額外150rc?

咪又係普通分行一間
唔會理你咩人

自己追返我 d 留言

咁係大學分行先開到i account咩？

唔係

佢 terms 咪有個 table
好詳細

定係講緊做指定交易果個 0.25%

大家咁鍾意教啲盲人睇野
版頭寫晒又唔睇
下個post屌完小屍加多句
恆生Enjoy天下無敵
全部答問題叫佢地睇熟page 1咪算數

有無人知譚仔當快餐定普通餐廳？

乜譚唔係收cash咋咩

今日食果間收卡，
但有張紙寫住唔收mobile payment.

三哥收
不過佢比paywave都唔比手機比

17萬年薪有無可能開到西亞vs?
無開佢戶口

佢要求24

我覺得係員工唔識用 有人試過用手機俾係成功

我問過啲員工話好似對唔到數

定係因為手續費唔同所以唔比人用

都係計信用卡手續費

咁係個收銀系統太舊唔支援
但又應該冇分別㗎

最近見幾張信用卡都好吸引，如果一次過申請哂會唔會有機會令佢唔批的? 或者影響tu?
想申請citi八達通+東亞i+earnmore

其實咁好心教完
最後結局係攬抄

好似HongKongCard又係
前幾頁有人答完嘅問題
下一頁又有人重覆提問

HongKong Card仲多人認真答
結果助長班伸手黨（果邊叫「每月之星」）

最慘係伸手黨仲好理直氣壯，話你話佢伸手，佢仲要話返你轉頭，咩「香港冇言論自由」、「你唔鍾意咪唔好答囉」咩

三張好少 je

永遠都會有伸手黨
呢邊又無積分制
答既大家叫人睇返page1先啦
次次都係乜都唔睇就問

係呀 VIP 銀行戶口 有額外0.25%
但要拎到呢0.25% 要有
1） 信用卡（唔難）
2) 股價/保險/基金 (比較難拎到）

I Believe !!!

鏝會然冠軍

屌錯Post

本身有張 Flyer 但東亞日無份
攪到要申請埋張東亞VS，但要硬食埋張銀聯

我記得呢個唔使 vip
you banking 都得
我用信用卡 + 個戶口有隻 ibond
收哂 0.125%*2

其實張銀聯唔差

咁正! You banking 係咪要另外申請?

大新理財戶口分 you 同 vip 兩隻 grade
you = 10000
vip = 500000
出糧戶口就係用理財戶口入面既支票戶口做
唔使另外開戶口

Flyer 除咗睇戲，都變咗廢卡

卡海玩東亞日是基本

銀聯先係精髓

更正
you 最多 0.125%
vip 最多 0.125%*2

入唔到 alipay 同 wechat
所以我自己 prefer i-titanium
如果果個月會簽 $2000 就 VS

即係無限就係
0.25% for Vip
0.125% for You bank ?

所以VIP 唔會0.125% + 0.25%?

仲有基本 saving rate

港元儲蓄利率
存款額 (港元) 年利率
$1,000,000 或以上 0.1270%
$500,000 至少於 $1,000,000 0.1260%
$5,000 至少於 $500,000 0.1250%
少於 $5,000 0.0000%

唔會
簡單 d 講
vip 分 A 同 B 兩類
各類上限 0.125%
所以最多 0.125% + 0.125% = 0.25%
而 you 係 A+B 當一類
上限 0.125%

咁我大約知簡邊個

如果去電訊公司個網交就應該計網上
如果東亞 ebanking 交就唔計
建議交一次試下先

睇佢個網除左多張卡玩東亞日都無咩特別
我都係簽食飯同上網多，而且每個都應該唔會爆4000一個月，所以VS應該夠用
不過我本身都無銀聯卡，可以留低看門口

但普通消費 銀聯係5.2 vs係4.8

你要個個月食飯過2000 零售又過1000先得
其實好麻煩

銀聯我當 spare 同埋旅行用

我無飯家庭 所以食飯方面唔成問題
零售方面 1000如果邊個月唔夠 我就求其去超市入下貨

大新冇 SI set
我 SI 射渣打都係要先轉帳去匯豐再射去渣打

差少少就一張過算啦

咁又係，免外幣再加東亞日就抵用

咁又係既 1000蚊差4蚊

師兄咁 好似唔啱規矩

留黎看下門口

呢個真，除左買戲飛都唔會點拎佢出黎
不過仲儲緊里數既話應該仲有啲用?
唔中SC 4蚊都仲可以5蚊里

其實我認真計過
有時係visa抵過銀聯
例如今日既台幣
參考ttrate

不過當然啦都係 1個幾毫既分別 純粹好奇計下

5蚊一里
依家直頭可以返屋企訓
d am 咁難換 下下都要靈活賞

仲有9萬幾am 表示唔知可以換乜

合資格的交易只包括商戶編號為餐廳、食肆及百貨公司之商戶/機構(根據卡公司/萬事達國際組織不時界定)。

有冇人知點樣查呢個商戶編號

我都係咁話
一係換唔到，一係西時間
除非唔介意換business

都係果句每日唔同
東亞又唔似安信有得即時睇到咩rate

我儲港航啲里數好過，大概$3 一里

之前東亞做外幣手續費 1.95% - 0.95% = 1%
如果 apply 落而家
咁 visa 真係抵過銀聯
唔知佢之後仲會唔會出返呢

安信有得即時睇rate？ 唔係都要返單先知？

要簽完返左單先知

搵食過主 呢四個字點解
有冇人可以解釋下？

換business都唔會有位
你唔介意隨心賞就真係換到既
114000miles 一張去日本來回business

另一個post 話You Acc 迎新放40萬原來要放係儲蓄戶口 放係出糧戶口唔計

我初初睇呢個卡post就係想玩下miles，本身都碌卡多，睇下有無得換下機票咁，但儲落先知am真係好難換到，一係就西時間或者去日本但都要轉機個啲
最後都係發現cash rebate最實際

越黎越難換或者比多好多先換到lo 唔係換唔到既
114000am 換張日本business 講緊都成萬蚊 你當買咪抵lo
不過調返轉頭 普通人根本唔會買business黎坐

但積分缺點係要儲夠25000先回到$100

坐開cheap flight 真會覺得換黎on99

我全部都係換 換唔到唔去

東亞日額外 11 倍
本身 1 倍
25000/12 = 2083
都好快儲到啦

都係
其實積分都有優點
就係唔會被round down

咁係唔係如果網上簽外幣多其實申請東亞VS 好過i-Ti?
因為網上外幣少左i-Ti「網上港幣」個3%?
應該去食VS果外幣?

換100果下round down左啦仲要兩個位

咪係，一年先拎得一個長annual，邊有咁多機會去旅行
短個啲寧願留係屋企訓教

Btw其實東亞卡真係幾好玩，睇下自己月結單就知應唔應該申請了，應該回得多過simply cash

i-titan 係網上額外 3%
港幣外幣都有
本 post 圖片 No. 33

拎完vs都未必用

倆張1000都唔係咁易洗曬
用vs食就要迫自己洗2000

缺點係唔再用時
唔夠換$100全88

無以前咁自由
但同買廉航一樣
2個月內D飛狂放俾你食

易換但要平都係on99

4月伸你換半價
但限點,又要你6月前飛

試過日本台灣泰國都係即刻睇到

不過Asiamile 最唔好嘅，就係啲里數會到期。港航啲里數，只要有里數入，就會延期

香港航空或有倒閉危機 屌笑左

大家有冇試過迎新優惠用PAYME增值計到??

渣打萬事達卡連payme扣數計唔計$0.5=1里既迎新？

citi ok

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：自行測試

世上冇免費午餐
叫人爬文前先爬文做功課

iFan必儲

每張卡嘅迎新都有T&C寫咗咩類型計，咩唔計

咁你又做晒功課未

正到爆
不過香港可能冇機會有

唔係嘛
我諗住9月用佢來買new iPhone

香港政府會俾佢入嚟先算啦

虛擬銀行牌照先俾咗3個，仲要全部都係支那背景嘅

7個牌了

未來會唔會就唔知道
九月就一定無

8個先啱
不過又真係全部支那背景

sc digital個間得10%係支那
welab本地薑

不了,回得唔夠西亞多

呢個係N個post前有巴打話要加

你係講係個app睇返條數？

日日都係東亞日

佢張銀聯可以食吓銀聯閃付、雲閃付的優惠，又可以做旅行卡，其實唔差

係

之前申請東亞信用卡，逼人申請埋銀聯，真係屌咗出聲，而家覺得好彩申請埋

大媽

係app即時睇唔準架，佢返單個時會跟返單個日個匯率改返

我呢家有1萬avios 都諗諗下唔L再換，用DBS Igo rewards 好似仲抵咁 起碼你可以簡cheap flight

我都擺咗喺櫃底幾年，係一兩年前銀聯閃付大搞優惠先解封

Scsc個迎新去到5月31日
唔知過咗之後會唔會縮水呢但東亞又咁進取 scsc真係無哂價值咁制

大媽/icard

想問下，如果我想用大新呢間銀行幫唔同銀行既信用卡做自動轉賬繳費，係咪我要係各銀行到setup 呢個指示？多數要take 幾耐？ thank you ！

其實咩都唔想煩的話，支銀大媽區一張搞店囇啦，mobile payment 4% 不限界別，又無限你最低簽幾錢

大媽同i-card係支銀都咁多人係有原因

唔玩刷分
正常普通細額消費一流

頭$2500 4%

爬過下post, 點解依家無咩人講東亞Flyer World Mastercard

你真係有爬過？

低消費既人啱哂

比儲里數嘅人用嚟補位only

dbs igo 係另一樣搵笨柒嘢 就算佢有咩限時-150 都係搵笨柒

條數好簡單 計下你就明
順帶一提 avios 今個月換埋佢 就其換張台北都好 下個月加價

但我都未知自己幾時有假 唉 annual leave 唔係咁易拎

下 avios 都加價？！我見呢家avios 9000 換台北都要加錢，心諗diu ！想問am 係咪不嬲都係要加錢？

Igo 我同sky scanner check 過，其實係平少少～點解搵笨7？

不嬲都要加 你話手續費果啲？

稅就不論你買定換都要比架啦
大驚小怪

東亞卡係4千7以內4.4%定6.8%?

感覺唔太抵咁～

呢張卡晨咁早俾東亞自己打殘

事實上 你買機票 人地都有明細咁寫比你睇D稅
唔通 快運 68 就真係68比你飛咩

雖然i titanium好用，但大家有時會唔會因為個外觀柒而唔想用？

睇你揀咩色

用梗白色覺得都唔差

呢家有1萬avios 真係唔知換咩好
可能換多1萬 換張日本
想買cambodia 個d又無

就住你依句 我突登更新返個DBS APP 去睇一睇

DBS 貴得多了

係咪因為廣告賣得太好 令到D人唔識去計數

BTW 都想知道你點計到DBS IGO比較抵

用緊綠色 開頭覺得無咩野 但用落覺得有啲柒 有無得request轉色架？

本身唔想教你
但忍唔住

我舉個例子 6月13-19 最平個架機去東京
SKY就1400
IGO就833 用BLACK卡

咁睇係咪平左成幾舊水好似好抵? 我當你係有得-150 個陣換 833-150
683 DBS$ 再另加50蚊手續費(IGO係要比50) 就換到 依到已經係最抵最抵既情況

683蚊DBS$ 你要碌683*250/2=85375 如果你去碌安信2%(或東亞4.8%或HSBC3.6%)
依到已經最少千7蚊 即係你如果用683蚊DBS$去換 就=你用左1750蚊去買左一張係SKYSCANNER 可以用1400蚊買到既野 另加你蝕左碌1400蚊既積分 大約幾十蚊啦
TOTAL你買貴左400蚊 差額接近30%

DBS$ IGO ON 9搵笨柒既源頭係本身張卡既兌換率差 250蚊有2蚊 0.8% 比埋55折都係1.45%

唔會唔想用， 優惠多的話，
話之佢柒到核爆。

btw 唔好叫叔 我年輕人黎
上年先grad 可能後生過你

你上avios個網search就知咩料 去日本 好少少既時間 例如7/8月 一班國泰都搵唔到

4寶 其實都有抵過dbs既選擇

而家稅太貴計返好多都唔夠2%抵

小屍都已經無咩提過呢張卡
肯肯定無jetso俾小屍

只係見過一次星航官網特價
同期有-150先叫抵少少
好似當買飛仲有miles儲

強叔

咁又唔洗哥
大家都6蚊
citi 同大新就多d promo 囉
仲有中銀個2張就唔講啦

大新 1% ？

想問下你哋覺得去大陸，儲am or avios 會比較容易換？

平時我地嗌開強巴 一睇嚇親 幾時突然變老變咗叔

想食佢都迎新都唔知食唔食得切 申請完無聲無氣

大新英航啊 都係6蚊
依家仲做緊promo 自己上去睇下 多幾百蚊咁lo

好，自己睇下先
想呢家親佢仲有avios 既20％ extra （dbs）
換定多少，第時去～

証明強巴地位高

揀白色未收到卡 不過app見到係粉紅色

有邊間 個信貸限額唔係combined?
係咪得aeon?

東亞

滙豐

恆生

有冇公式可以大約計到個人信貸額最多有幾錢？

發夢見到

東亞批limit 都幾過癮
張銀聯卡批比我條女 7000hkd 3000rmb額
月薪around30000

ae

請問我剛拎咗新卡，citi bank果張迎新優惠話簽滿一萬，會回一千現金
如果我先轉帳入1萬蚊現金落去張卡入面，再由張citi card 增值一萬入payme（或者另外去簽帳一萬)
用信用卡已有現金嚟簽帳，計唔計我簽帳拎迎新的？
還是一定要我消耗信用額一萬先計我簽帳拎迎新？
謝謝有心人解答

App個顏色唔洗理

5月2申請sc到依家都未有仲叫我落分行攞卡

有冇巴打知道東亞呢排係邊到有擺Booth 啊

想開張VS做飯卡 順便賺埋迎新

app 應該 fix 死粉紅

睇完置頂，有疑問想指教

「已登記 BEA 飛行里數獎賞之 World Mastercard 卡及 Flyer World Mastercard 卡:每月需累積簽賬 HK$2,000 或以上，每筆合資格交易可獲 10%手機付款回贈」

東亞日其實Flyerworld有冇份，呢句係講緊手機支付先有回贈，其他本地簽帳就乜都冇？

如果手持東亞雙幣同flyerworld係咪即時放棄張flyerworld用雙幣最抵玩？

剛入post，如果有嘢睇漏，屎忽已經準備好

Scsc附屬卡同主卡聽聞係一樣number
咁如果主卡payme topup左五千蚊
附屬卡係咪就冇得topup?

yes sc 係on9

Flyerworld淨係玩到手機快餐 10％

DBS Bwm 定 ae cx 好？唔計迎新優惠。想換機票。分唔清係香港同係外國應該用邊張抵啲

同埋有冇人最近由dbs c v up 左上bwm 想知你地等左幾耐先收到卡？
唉冇左個新客戶迎新好唔抵。bwm 舊客戶個迎新仲有冇？我上網搵極都搵唔到

Why not both

外國 Ae rate 多數係會貴D
ae cx 可入香港機場公廁lounge，Bwm cant

Bwm 靈活性高 積分永久期限 可轉avios/am
CXAE方便 期期自動轉入am acc
自己衡量

中銀撩我出張world master
係咪無咩用
已有iCard同大媽

打算申請西亞卡
見到vs個海外4x係包「以港元以外貨幣誌賬之香港境外零售簽賬（包括網上簽賬）」
咁係咪同大貓一樣睇註冊地？
例如我經Paypal HK簽外幣都唔計海外？

綠 綁icard
藍 綁大媽
paypass icard
閃付 大媽

兩公婆一人一張玩晒

有無巴打最近新開西亞卡?
想問下佢會唔會打公司電話check?
公司無枱頭電話 要留總機

無check我

交左三個月定一個月糧單?

1個月

無知一問, 藍用大媽計4%?

淨係得 mobile 先得
仲要限死 2500 同 4.4%
東亞好過
兩公婆咪主附卡囉

會打手提

試過，冇得改

東亞日係咪計到截數日

每月 1號 至 28/29/30/31號

咪玩啦，每月（Calendar Month）計……

wewa agoda 送400蚊痴撚線

2800-400喎

想問下mpower 張卡
mcl 網上買飛免手續費係永久定係只係一年？

4月20號左右申請
今日都無消息

有咩用 除咗迎新送錢之外 回贈同東亞日差幾倍

就係想食咗佢個迎新先 之後再開東亞卡

[url]中銀邀我張恆地會Visa白金升做Visa Signature
對月供股票有冇so
另問升級係唔係當我開張新卡，我擔心會影響tu[/url]

建行信用卡年薪唔夠會唔會唔批，佢要150,000左右，但我依家讀緊書，得120,000左右

每個月做gym同itune autopay用唔用到東亞日

黎緊去駕院學車
有無話邊度迎新最好
有sc boc hsbc dbs ccb dahsing bea aecx ae bluecash hangseng icbc earnmore
citi 申請緊 打算用payme刷
有無其他選擇？

淨計迎新我諗係hsbc vs？？
碌8000有1400 RC

平時用支持寶俾錢算唔算唔係轉帳

唔算好緊

算～但我想知
支付寶HK找淘寶數 計唔計網上簽？

種機驚閪咩

想問下 學生去外國exchange 有冇建議邊張卡好啲 迎新又好？已有aecx ,dbs cv (bwm 冇左舊客戶迎新,應該唔開卡住）同Hs card. 銀行大概有十萬左右🙏

你仲灰過我

打左幾次電話上去

你地係咪講緊scsc

如果淨係想玩現金回贈
Hsbc白金
Simple cash
Citi 八達通信用卡
三張夠唔夠玩？

就結婚，好多錢駛
本身有東亞flyer world
4月cut 左渣打AM諗住半年後食迎新

如果想食迎新，半年後繼續申請渣打AM
定仲有其他建議？

我都係咁，4月中申請到而加仲未有消息，打左兩次電話都話過1-2個工作天覆我，但都無

我都係
有一次佢打黎響幾下就cut左

我第一次申請信用卡 唔知關唔關事

爬咗第一頁先再問

尋日打去 今日就批左

點解我打左咁多次都唔批

就結婚諗住申請張恒生買戒指，點知唔係好夠信用額，打去加信用額，成數大唔大

喺度留段字，不如直接打上去問

你唔係話俾我知你連入定錢落張信用卡度都唔識下話?唔一定要加信用額

多口問下姐

而家係咪人人都開Payme呀支付寶呀微訊呀咁，將Ｄ錢轉黎轉去扮碌卡，換積分/里數?

戒指既話收得信用卡既地方都唔會平

各大金鋪都收到wor
平又有貴又有

如果鑽戒唔會係各大金鋪買啦
除非另一半一定要牌子野
同一level 既石樓上鋪同街鋪可以差幾成

唔係
有卡唔計
呢度大家都係真消費
個個都有錢點解要扮

有無巴打知 銀聯有無咩code可以得知個merchant係快餐餅店cafe?

我上星期五有sms話批左，想問幾多日左右先會收到張卡寄過嚟？

google 銀聯 mcc

一樣星期5收sms,今日都未收到

don't ar

講左係5814
不過就算用銀聯，出嘅底單都未必顯示到

想問下有AE plat 嘅巴打
平時美心6折 你地有咩心水餐廳推介
食過一次 Beerliner
下次想試下中菜果邊

我啱啱上網睇新聞見到有人因為戶口出入太多比銀行凍結,突然喺度諗依家其實刷積分方法咁多，同埋我成日幫人用信用卡買嘢人哋俾返錢我，每個月出入數都有差唔多七八萬左右！其實咁樣會唔會容易俾人凍結？

渣打hold幾耐先cut? 一年?

真係咁撚惡

?

試吓開聲讀出嚟

張卡講左成兩個POST都唔知

有同事教，你要講：我xx號之前一定要用到張信用卡

佢叫我親自落分行

我打去問話批左等一個星期收卡

啱啱好似渣打打黎覆我
我一聽 佢就cut

想問下有時啲交易紀錄 有*同冇*係有咩分別?
上網google完都搵唔到資料

我睇完條款支付寶比錢好似唔計，我成日食大快活但佢又得支付寶

用八達通食
刷aavs?

半年後可以翻叮，但因為唔可一次過申請太兔信用卡，驚會整花個TU record 所以睇下除左渣兜AM仲有無啲更荀既迎迎卡

迎新卡

2萬先2.25%叫抵玩係咪想笑死人

咁本身仲有架嘛
9x自主都有3.6%再加2.25%

基本同6倍回贈都重有，然後夠20k更加450RC

利申: 冇卡冇得玩

自膠 9倍先啱

citibank?

其實中埋 9 倍係抵
因為東亞有 cap
如果一筆過簽大額我會用 hsbc vs

2萬全部中cat唔易囉
中到抵你攞

我月尾簽 9000 飲食
會用 hsbc vs 簽
本身揀左賞滋味

hsbc vs = 9000*3.6%+150 = 474
bea vs = 9000*2.4%+200 = 416

嗰條柒頭正乞衣，唔係就係人掍，要人餵埋入口抹埋嘴

東亞飲食外幣4000幾cap有啲少

東亞
支付寶綁卡真消費

無星無分 已完

用左你code la sister

今期唔知匯豐係咪降低左，我上星期五上網申請，星期一收到我申請，今日已經send短信已批，上三個月申請勁耐，最後都唔批

原來係咁 thanks

想問平時用支付寶 用信用卡比錢 （qr code 付款）
係咪都有分賺？ 當係好似普通碌卡咁？

無星無分？
但平時我用citi bank 喺Alipay 轉帳有時有星 有時無星嘅

東亞新客都幾快手，7號申請，岩岩批左話呢兩日寄黎，又要刨多次份東亞日攻略

請問東亞寄卡係平郵定掛號?

去佳寶已經唔收銀聯啦 我小李

銀聯唔係度度收
試過有frd攞張銀聯eranmore出黎 點知話唔收
講真真係有啲柒

所以我以i tit 做主力。

Aeon Jal已經停止出
估計e個月內收皮

不過jal由17000->20000而家升到30000里*$8
先去到北海道

冇必要再用佢

我30萬am
得夏天去到北海道
儲來side gas

only one times

30-50萬一個月，先會call你
不過都係建議你分2個acc玩

睇左圖片 No. 33 未

新客都咁快

依加係咪仲係SCSC payme cash rebate最多

琴日收到封信話唔批
今日翻工即刻叫老世開封公司信
轉頭再申請過

Me too

Dbs咁慢架咩

半個月就打爆左東亞vs同銀聯
睇黎要申請埋張白金同i-titanium先得

簽爆哂飲食？

每張得果4千幾蚊真係好少
一大班frd食飯+母親節已經爆
仲要book酒店同機票完全唔夠用

八達通卡用simple cash好定citi八達通卡好

citi啦

想請教下日常生活用藍同綠scan qr俾錢商店同轉帳俾人都歸東亞卡"網上"類別?

Scsc 1.5%

我2月簽, 4月先收到

打上去叫佢幫你mark urgent, 2 日內

有冇講原因？

無

Hsbc幾時再搞雙倍rc洗

依家有
定問緊下一次？？

今次冇百佳

話說大貓百記幾時派彩

明明同萬0一齊出
竟然遲過萬0

想打去問

我問左，佢話5月幾開始派

不過應該快過政府4000蚊

新年簽 都未派彩

呢個就肯定既啦

但citi都好似有回陣😂

想問埋citi cash back個本地2%回贈係未只限食店？

其實用東亞你強制要用多過2000先多extra，間接令你可能為左過2000而洗多左

銀聯同白金唔使$2000
少過$1000用i-card啦

咁申請到vs，冇理由唔申請vs, 食野都有6.8

食肆＋酒店 2％
前排有promotion, 到6月前原本1％嘅項目都升左做2％

6月前嗰個優惠唔係要登記㗎咩

原來西亞jcb都變埋1.5%

合資格信用卡之獎分有效期列明如下:
信用卡類別 獎分有效期
普通卡/金卡 2年
銀聯雙幣白金卡 5年
Visa/Mastercard白金卡 5年
Visa Signature卡 5年
World Mastercard卡 5年

窮撚個個月用得最狼係八達通（2500）左右
唔計增值八達通 其他洗費加埋來平均一個月冇1500玩唔到東亞日
仲係用緊大貓vs同渣打

當你消費模式同喜好不變
試試發掘用其他模式比錢

i鈦／銀聯每月其中一張消費$1000已達標

無謂因為貪多幾% rebate而去洗多咗錢 咁反而得不償失

去旅行想用i Ti/銀聯

想問係咪個50000分到頂係包哂網上 食飯 海外簽賬咁？

想問嚟緊去歐洲2個月
如果去到用信用卡俾錢係咪set做當地貨幣會抵啲thanks

求bea街霸

發問前請先閱讀及理解條款及細則：

係, dcc 個匯率係差 d

已有simply cash卡
想開多張食飯買野用
返大陸用

諗緊中銀大灣區一卡通/東亞vs

黎緊入伙想開張新卡買電器，邊張好？
咩銀行都得

做咩?

1.5％係收費定點呀
講d唔講d

咁俾錢既時候係咪會問我用當地貨幣/港幣
定係要自己上網set野
唔該晒

日日都東亞日有冇話去到幾時

比錢果陣會問你
因為係簽卡果陣部卡機 set
例如你去日本
如果佢問你港幣定日圓
你話用日圓就得

原來成5年驚乜鬼儲分會蝕

另行通知

隨時可以話停就停

睇上面thing 個表
好似i-Titanium最啱我
遞表先

ching*

直至另行通知
捱到一年貨仔（2020年4月30日）當贏
東亞慶祝100周年都總會慶祝完

東亞日變恆常回贈計劃、可能成年都唔出特選

應謝解答

感

返大陸做野用
係咪中銀大灣一卡通最抵玩？

其實搵佢哋開有乜著數？

可能有 d 交表既禮物掛
不過我從來都未見過有東亞卡開檔

會，我原本食完上次雲閃25%
d分諗住放棄架

少擺檔， 但都有見過。

見過，都係喼喼喼
果時唔係日日東亞日都好多人開卡拎

東亞銀聯

就咁睇，應該有至少半年

話說今日係compass visa free app day

邊間銀行既雙幣卡最好用

ICBC 而家繳費變左現金透支
星座卡可以cut 得

幾時開始?

有無全文？
想睇埋前面寫咩。

HSBC VS 已成殘廢

想問下用apple pay比錢計唔計

似係#931係網銀繳費，去到最後一步，個系統彈出嚟提示？

你揀賞滋味？

好撚彩冇

1RC = $2 時仲有存在價值

我用icbc app ，係「繳費」個度，「付款賬戶」揀信用卡就show 呢句出黎

見到，
desktop e banking 無依句。
唔知係bug 定點。

要交錢就要快

我啱啱桌面版第3步，未襟確定都未見到
剩低果半個月莫非就咁玩完？

賞世界都仲有啲用

我諗住仲有半個月玩，搞到而家都唔敢用icbc交

唔係中銀4%回饋多d咩？

AE CX elite 有冇得淨計資產出卡？

有冇人同我一樣入唔到渣打E-Banking
但用手機apps又入到

Simple cash
Earn more
Money back
邊張㯲玩啲？

第3張係咪易賞錢卡？

電腦入到ebanking 呀, 你用ie? 有無試firefox?

何謂襟

我打完個帳戶密碼佢話我唔啱
但係手機apps入同一組又入得到唔知做乜

恒生

Set咗預繳咪比佢陰鳩到

第三張啦
去百佳可以當錢使
又可以換里數
無敵

下個開 post 者唔該東亞張圖換左圖片 No. 33

對厘數無乜興趣，淨係想換錢

對厘數無乜興趣

Cash back先岩

想問問各位, 我諗住想將$30000付款分期, 但我張大學信用卡得10k credit limit, 會唔會做得到? 小弟第一次搞分期唔識嘢

用網上連結唔交收入證明都照批

考慮下借財仔

以前試過用恆生卡交學費就係入定錢落張卡，之後再ebanking去交
都係打上去hotline問啦

商戶分定銀行分

入定錢交會唔會當透支?

東亞 VS 飲食額外 6 倍原來唔係即時回

幾時申請？新客？

銀聯額外分都唔係，要下個月8至15日回
回贈分階段入

我新客四日就批咗
不過我係開JCB

幾快手
我都申請緊i太

想問下學生初用compass visa 唔太識玩
佢啲dbs dollar 係幾時會係app到睇到？
同埋登記左迎新之後係咪洗再登記其他先可以累積簽帳？

返完單咪有 dbs$

出東亞vs/ i卡係咪一定要同時申請埋銀聯？

老老實實
其實東亞日Apple Pay 除左食M記/KFC Starbucks/Pacific/MCafe 依幾間
仲有邊D係快餐 餅店同咖啡店

本身有東亞大學卡 再申請i鈦係咪已經唔當新客

好似話美心同 pizzahut 都係快餐

唔係，聯營卡唔影響迎新資格

美心計，
翠華唔計。

望一望個list
其實真係得幾間用得到東亞日

我加戶口係自己填 form 拎落分行既
通常當日交 form 當日已經加到
呢點我覺得好落後, 但我同事反而話咁做好安全
各人有各人喜好啦
不過你可以申請個保安編碼器
然後填加戶口果張 form 果到
有個位比你揀日後可以用個編碼器自己網上加戶口

其實收 contactless 既地方就收 apple pay
除非間舖講明唔比你用
好似譚仔三哥咁
比你 do 信用卡, 但唔比 do 電話

Black World Mastercard可唔可以換里數比朋友嗰miles AC?

唔該哂

部卡機當然support mobile payment啦
但間鋪無同apple or google合作都無計

9號晚Apply
17號晚批

係呀
佳寶部機上面都有銀聯logo
阿姐話銀聯呢度用唔到

合唔合作冇所謂
總之部機收 contactless 就得

銀聯好麻煩
有 d 機會將 V/M 同佢分開
要先撳左銀聯先用到閃付
可能佳寶 default set 左 V/M
上頭又叫佢地唔好攪個 setting 掛

今日去U記又係用唔到Apple Pay銀聯 結果用番i-Titanium算

當然唔止咁少

Pizza Hut 好似唔係間間都計（堂食店）
呢個等大家報告